# Как писать на markdown

[Туториал по Markdown](https://www.markdownguide.org/basic-syntax/)

Самые часто используемые вещи:
1. Ссылки на картинки:
````
![Подпись под картинкой]({static}/images/news/image_1.png "Название картинки")
````
2. Ссылки на другие странички с людьми/проектами:
````
[Anton Konushin]({filename}/people/anton_konushin.md)
[Проект]({filename}/projects/video_matting_benchmark.md)
````
Ссылки на автогенерируемые страницы(это те, куда ведут пункты меню) нужно делать по-другому:
```
[course]({static}/courses.html)
```
2. Ссылки на другие сайты:
````
[Название ссылки](https://www.msu.ru/)
````
3. Нумерованные списки:
````
1. Один
2. Два
3. Три
````
4. Ненумерованные списки:
````
- Один
- Два
    * Два.Один
    * Два.Два
- Три
````
5. Цитаты:
````
> Цитата
````
6. Таблицы:
````
| Название колонки 1 | Название колонки 2|
|---|---|
| 1 | 2 |
````

## В этом проекте есть плаигны, расширяющие возможности обычного markdown:
1. Можно писать код, пример того, как надо оформить код:
````
```python
print("foo")
This code will highlight as python
```
````
2. Можно написать перечеркнутый текст, для этого надо написать:
````
~~перечеркнутый текст~~
````
Если нужно \~\~ без перечеркивания, то
````
\~~не перечеркнутый текст\~~
````
3. Можно добавить видео на youtube, два варианта:
````
{% youtube UVe9DVuxqGg [315] [560] %}
{% youtube UVe9DVuxqGg %}
````
В первом случае ширина будет `315`, а высота `560`. Во втором случае будет стандартная ширина `640`, высота `390`.
4. Можно написать формулу. Для этого нужно прямо как в LaTex заключить её в `$` или `$$`:
````
$$e=mc^2$$
````
5. Можно автоматически сгенерировать содержание страницы. Для этого надо написать:
````
[TOC]
````
При этом если нужно написать сочетание `[TOC]` без генерации содержания, то нужно написать:
````
\\[TOC\\]
````
